泛民總辭缺席會議 議程刪DQ四人有關議案 何君堯：高興能掃除一切障礙

大會準時9時開會，多了19張空椅，會上輪到本來是衞生服務界李國麟向食衞局局長陳肇始提出的口頭質詢，立法會主席梁君彥 ：「李國麟議員不在席，根據議事規則的相關規定，我現在請李慧琼議員代為提出。」內會主席李慧琼隨即讀出質詢，跟進醫管局對沒罷工員工發出電郵要求解釋缺勤原因的做法。

整個會議都沒響過點人數的鐘聲，非建制派的熱血公民鄭松泰、醫學界陳沛然有繼續發言，大會議程原本還有梁繼昌、郭家麒、郭榮鏗及楊岳橋分別提出的11項議案，以及由工聯會麥美娟提出譴責郭榮鏗的議案，由於4人已被DQ，這些議案全部從議程中刪除。

會議接著審議道路交通法例有關泊車位的條例修訂，37位贊成、1位反對，議題獲得在席議員過半數通過，議案獲三讀通過，之後本來要處理譴責議員的議案，但主席梁君彥表示秘書處未收齊辭職議員的書面通知，需時作出安排，決定休會。

有建制派議員形容人大決定幫助議會節省時間，何君堯（新界西）：「未來這一年裏面工作非常之繁重，都高興能掃除一切雜念和障礙，雖然在議會內我們能正本清源、減省無謂時間拉布等等，亦有很多東西需要社會凝聚共識。」

立法會星期五就會開財委會，明日大嶼的研究撥款排在議程的第9項，在多個人事編制的議題之後。

美國唔肯制裁下班建制根本冇阻嚇作用

而家班建制日日要齊人開會，壓力都好大

冇得訓晏啲去打golf

無人提出點人數是咪可以照去？

我建議掃除埋立法會呢個障礙

係
但蟲太件垃圾唔點

點敢再點人數，你估佢唔驚畀人DQ咩？

問題係投票你都要有人喺到

收十萬去坐，值得

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

香港下議院表態 反對支共國安法 必須立即撤回!

#56 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁制裁咗林鄭月娥同班高官有咩阻嚇作用？

開會個時瞓咪得囉

唔制裁埋家屬有春用

等佢地做一世冇人敢頂上
制造恐慌
入左政府唔駛諗住走

民建聯都好快被dq.

點會冇人頂上呀
係外國冇資產、屋企人唔係外國咪得

係建制來講
有咁既條件真係極罕有
做左要一世留大灣區
本身都係一班廢柴
仲要係班廢柴度搵籮底橙